%@metapost:4tableurexo1.mp
Béatrice, Charles et Dimitri sont trois élèves d'une même
classe. Ils devaient développer l'expression
\[E=5x(x+1)-10x-10\]
Béatrice a trouvé $5x^2+14x-5$; Charles a trouvé $5x^2-5$ et
Dimitri a trouvé $-5x^2+5x+10$
\begin{myenumerate}
\item Teste ces réponses pour $x=0$ et $x=-1$.
\item Dans une feuille de calcul du tableur, utilise la
  colonne \texttt{A} pour les valeurs de $x$ puis les
  colonnes \texttt{B}, \texttt{C}, \texttt{D} respectivement
  pour Béatrice, Charles et Dimitri.\\Quelles formules
  vas-tu mettre dans les cellules \texttt{B1}, \texttt{C1},
  \texttt{D1} ?
\item Utilise les valeurs $0$, $-1$ et $2$ pour $x$. {\em
    Recopie} ton écran.
  \[\includegraphics{4tableurexo1-2}\]
  Que remarque-t-on ?
\item \`A ton tour, développe et réduis l'expression
  $E$. Utilise ensuite le tableur. As-tu le bon
  développement ? \'Ecris tous tes essais sur ton cahier.
\end{myenumerate}